% @Difficulté 2
% @Mathalea 
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Puissances
% @Titre Utiliser les puissances avec des lettres
	\begin{exercice}[Source=Sesamath, Trajet={3}]
	Simplifier, si possible, les expressions suivantes où $x$ et $y$ sont des nombres non nuls.
	\begin{multicols}{2}
	$\mathrm{I}=\dfrac{x^5 y^8}{x^5 y^3}$\\[0.2em]
	$\mathrm{~J}=\left(x^{-2}\right)^{-8}$\\[0.2em]
	$ \mathrm{~K}=x^{14} y^{14} $\\[0.2em]
	$\mathrm{~L}=(-x)^3(-y)^4$\\[0.2em]
	$ \mathrm{M}=x^2+y^2 $\\[0.2em]
	$ \mathrm{~N}=-(-y)^1 y^0$ \\[0.2em]
	$	\mathrm{O}=\dfrac{1}{x^7}$\\[0.2em]
	$\mathrm{P}=\dfrac{y^5}{x^3 y}$\\[0.2em]
	$ \mathrm{Q}=x^3 y^3-y^3 x^3$
	\end{multicols}
\end{exercice}
\begin{Solution}
	$ \mathrm{I}=y^5 \quad \mathrm{~J}=x^{16} $\\
	$ \mathrm{~K}=(x y)^{14}$
	$\mathrm{L}=-x^3 y^4$ \\
	 $\mathrm{M}=$ impossible à simplifier\\
	$\mathrm{N}=y $\\
	$ \mathrm{O}=x^{-7} $\\ 
	$\mathrm{P}=x^{-3} y^4 $\\
	$\mathrm{Q}=0$
\end{Solution}
\begin{Indice}
	Essayez au brouillon, pour commencer, de poser le problème avec des valeurs simples, par exemple $x=2$ et $y = 3$ pour comprendre les règles opératoires.\\
	Puis reprendre l'exercice avec l'énoncé.
\end{Indice}
\begin{Reponse}
	$ \mathrm{I}=y^5 \quad \mathrm{~J}=x^{16} $\\
	$ \mathrm{~K}=(x y)^{14}$
	$\mathrm{L}=-x^3 y^4$ \\
	 $\mathrm{M}=$ impossible à simplifier\\
	$\mathrm{N}=y $\\
	$ \mathrm{O}=x^{-7} $\\ 
	$\mathrm{P}=x^{-3} y^4 $\\
	$\mathrm{Q}=0$
\end{Reponse}